# 支持向量机介绍

![线性分割](../images/01_introduction.png "Linear Separator")

支持向量机（SVM）是一种实现二类分类的机器学习方法。SVM通过最大化二类之间的边界宽度来优化分类器。当然SVM也可以扩展到带噪声数据（软分割SVM），这种数据并不能完全的显式可分割。SVM还可以扩展到使用非线性核技巧来分割线性不可能数据集。最后，我们将二元的SVM扩展到多元SVM。